中鷹派將領：「收復台灣，如探囊取物，遇佛殺佛，見僧殺僧，試看誰敢做絆腳石」

最近共軍繞台又開始了，頻頻越線挑釁！

不過有中國鷹派退役將軍首度承認，中國想要對台灣做什麼，其實非常難。

中國鷹派退役將軍首度公開承認－－台灣問題不只是中國內政問題，而是美中關係問題，如果想要對台灣動武，美國不會袖手旁觀，將聯合西方國家對中國進行制裁、封鎖，而台海一旦開戰，資金也恐怕全部撤離、企業全部關門，中國要付出巨大的代價。

在中國一片希望利用美國武漢肺炎疫情嚴重，自顧不暇之際，武統台灣的聲浪中，這位出身中國軍旅世家的中國國防大學教授喬良，發出警告。他在「中美印象」網站發表《台灣問題攸關國運不可輕率急進》文章，指出中國內部有許多人認為眼下不統，更待何時？但如果只是頭腦發熱就做決策，實為害國。

雖然從台灣的情勢來看，文統無望，只能武統，喬良公開表示，但台灣問題並非中國與台灣兩家的內部事務，「美國明擺著要插手其間且也有此實力」。他認為，雖然中國判斷美方不會直接武力干預武統台灣，但有可能間接干預，一旦發生台海戰爭，美軍不是直接對中國開戰，而是聯合西方國家封鎖制裁中國，特別是利用其海空優勢，掐斷中國海上生命線。

喬良還提到，無論中國怎麼強調台灣問題屬於中國內政，但「本質上仍是中美問題」。他指出，如果沒有美國深度介入，「台獨」就是個假議題；因為有了美國在背後撐腰，「台獨」就變成威脅中國的真問題。

這位鷹派將領要求中國方面忍耐，因為現在武統台灣，台灣問題會成為中國沉重的包袱，必須繼續「中國崛起」這個大計，他揚言，等到中國強大、美國不是對手之後，「收復台灣，如探囊取物，遇佛殺佛，見僧殺僧，試看誰敢做絆腳石」。

喬良是中國著名軍旅作家、軍事理論家、評論家，空軍少將，任中國國防大學教授、國家安全政策研究委員會副秘書長、中國作家協會會員，目前還享受該國政府的特殊津貼，是該國鷹派的代表人物之一。

今晚12點前我要見到十萬訂閱抵制tvb民間自發gp

「等到中國強大、美國不是對手之後」

咁即係無咁既一日

等到中國強大、美國不是對手之後

等支那亡國應該仲快

快啲啦屌得個講字

喬良是中國著名軍旅作家

屌 比樓主個標題呃左

講咗幾十年，金門都未武統 重諗收復台灣

大國勃起都好似90年代講到依家啦
30年咪又係係福建打飛機

神打上身

屌 美國已經唔係中國對手啦
你睇下遼寧艦幾威豬 而家係最好時機啦
唔好等 快啲打9台灣 講左幾十年啦

都話中國唔敢打台灣啦D人仲話咩要轉移國內矛盾，從來無戰爭係要轉移國內矛盾呢個只會係次要功能

退役將軍

快撚d 打啦

成地精了

等到台灣都就黎反攻大陸

😂😂👌

得嘅話一早做撚咗啦，屌你老母支那

出兵未？

收復台灣比收復返佢個前額難少少咁啦

2035

喬良 只是一個 軍旅「作家」，不用太認真。

征服宇宙未？

哩條友係”超限戰”嘅作者之一
算係真正有料嘅老解